領養一隻vs 一對貓

本身未養過貓
想做奴才
係度諗緊領養一隻定一對兄妹/兄弟/姊妹主人

好處：
佢地可以自己玩，有個伴
怕如果第日只養一隻，幫佢搵伴會有新貓舊貓問題

壞處：
開支醫生錢全部預double
同埋屋企唔大
（～300尺對兩隻貓黎講又好似太細）

求教

一對

一對啦 你一個人對四
面牆都悶啦

最擔心係怕屋企細
有睇過下書 會比多啲高低位 垂直空間佢地
但都怕唔夠

一對 你番工個時佢地自己玩 會你咁悶

一對啦

其實都夠 我屋企大你小小都係兩隻
有個伴冇咁悶
可以考慮一隻媽媽+一隻仔/女

同埋食野唔係爭好多 醫生錢就要double

最擔心係
養一隻後 見佢悶
幫佢搵伴時有地盤問題
所以最好開頭一對咁養

一對

如果你冇咩時間陪佢 一隻有機會會屈到病

我開頭就係咁 養左三個月就加貓 都用左大半個月比隻貓適應

食物兜我諗都要兩個啦
但沙盆係咪要貓數量+1=3?

當然係開頭一對咁養最好
但加貓處理得好都唔大問題既 唔好太擔心

咁真係要諗諗
兩隻係日頭返工時間可以自己玩

一對你要面對兩次死亡，兩隻老左既頻繁睇醫生，兩倍既擔心佢地健康，兩倍既貓屎貓尿

頂到先好養，雖然貓已經叫極易養

利申2隻由唔夠1歲養到15歲貓，雖然都比我唔止兩倍快樂同窩心

兩隻食物兜for罐罐
一隻兜擺長糧一齊食
一碗水兩隻一齊飲
冇分砂盤 用緊一個大嘅

大家屋企有冇話特別預多啲位比貓
諗住整啲跳板 同木箱 係牆身

我都係咁 一年前領養左一對

我養左三年幾了 時間過得好快
我想養多隻黃色/忌廉色 但怕屋企果兩隻暴動

面對死亡呢件事諗起都有啲sad
當佢陪伴左你十幾年 因為生老病死而走
果陣一定好傷心

另外我係第一次養
都擔心一黎就兩隻養唔掂
可能聽巴打講養媽+仔/女會好少少

長糧唔怕佢養到太肥😂？
諗緊啲自動喂糧機
控制住啲份量

死亡你就當o係佢地行快你少少去第二個世界等你
利申:養緊7隻

7隻
絲打屋企有幾大
多唔多特別裝修/擺設比佢地

其實唔會怕細啦，我屋企700呎4隻貓，但平時會開門比佢地入既得主人房同廳，擺多啲格仔櫃、貓窩佢地各自有各自hea就得

一對貓仲有相處問題, 可大可小

唔怕呀佢地唔算好肥可以再肥啲

一對啦
睇住2隻貓互動好好笑
有時Lam lam吓毛係到打交
打交果時d對望、猜手、互咬、追黎追去，係一種樂趣

天氣凍時2個又訓埋一齊

養緊一隻，佢成日訓，好似好悶咁

呢樣想了解多啲
如果本身係母女/兄弟/姊妹應該好啲？
一定會帶佢地絕育

係呀 尤其有啲時間屋企無人
怕佢好悶

諗起個畫面都好幸福
主人I am ready

影響既時間好短，無超過3個禮拜
而家我兩個貓好恩愛 好基

我個2隻都幾瘦下可能仲細
放長糧佢地唔會一下食哂 識自己分
夜晚餵罐 得閒比雞肉 零食
反而長糧個d好少食
一係瞓一係跑 冇見佢地去過個兜度

我鐘意貓女多D，超嗲
但男仔就易D瞓到反晒肚，多D搞笑pose

有位梗係裝多啲跳板，貓鍾意係高既地方

一對一定係

我都執左兩隻番黎養
5年黎有佢地一齊住真係好開心
有時係真係好多謝佢地陪住我
完全唔敢諗佢地變小天使果一日
剩係想日日都多d陪佢地

搭單想問 想領養去邊間會易批D
唔想攪完一大輪先reject

係，最好一開始一對養
後加貓隨時成世都唔會fd

我都搵緊 入緊啲facebook group 度

睇黎大家都一致覺得一對好啲

有無推介

有得一對就一定係成對養

都係睇你自己經濟能力，如果隻貓唔好彩有腹膜炎要長期打針，同埋會傳染，你有能力每個月洗一萬落兩隻貓到咁你咪養兩隻

當你見到佢地兩個一齊玩嘅時候，乜嘢都值返哂

呢個情況應該唔常見？
我留意緊啲貓保險

我4隻貓3個沙盤，你勤力d清一般都夠用

佢班仆街好古惑，會等你有人同佢清沙盤先去屙屎

你指貓患腹膜炎?好難講，因為可以遺傳，領養既話你唔知父母有咩病，同埋咁細隻check唔到，要半歲大再檢先準，所以要考慮自己經濟能力負唔負擔到養兩隻貓，唔好抱住唔會咁好彩既心態

其實一隻同兩隻分別唔大，最多係爭野食

貓算係好自我嘅動物，你多數時候唔使點理佢，你想撚下佢都要等佢心情靚批准先俾你撚

對貓黎講，一對同一隻用既空間分別唔大可以一對

養緊一隻 成日都驚佢悶
有時早出晚歸 諗緊點樣說服另一半接多一隻返黎

係唔係唔會frd 架？
我貓入左屋3個月，諗緊襯佢細加貓。。。而家咁講我驚加唔到

睇你能力同時間 2隻當然好D 不過其實養貓已經好需要心神
貓係好活躍 貓B更什 無限體力 得閒要陪下佢地玩
屋企要清潔得好乾淨 得閒要幫佢地鏟屎清尿
佢地訓覺又會痴住你 抱住佢地你好難做到自己野
成日打黎打去 打得過激慘叫又要分開佢地
朝早又要餵完佢地先返工 放工又盡早回家睇住佢
(利申: 帶左一對貓B姊妹回家一個月 好彩2個人照顧分擔一下)

屋企有對布偶姊妹花 未接之前已經見到佢哋兩個無時無刻痴埋一齊訓一齊玩 之後我接走細妹先 然後家姐自己一個係抑鬱咁唔同其他貓玩 自己匿埋一二邊
只係隔咗三日 翻去貓舍姐姐到見到家姐係冇哂精神咁 即刻帶埋佢走 宜家係屋企影形不離 兩隻勁幸福
如果你揀個啲本身好好感情就真係唔好拆開佢哋 佢哋真係會feel到冇咗個家人架
左邊家姐 右邊細妹

咁領養一啲大少少既貓
e.g. 9個月至1歲打上
好似比較安全
始終新手怕照顧唔好幼貓害左佢

金錢上負擔到嘅話
養一對貓會好啲

姊妹都打到過激
仲諗住會fd啲添
不過唔好打到受傷就好

如果到時隻貓咁痴人就好

好靚好精靈
見親啲姊妹/兄弟post, 都係講明一對領養多
你去邊間貓舍 有冇好介紹

絕對認同，一剷完就埋位，仲剷到出晒街

唔駛，買個大既一齊用
每日清就得

一對好，一齊玩一齊瞓好好架。養貓唔洗好多位，而且佢地向高空發展

剷完沙點都要柯兩滴尿落去

成日發呆

好多要家訪

我屋企兩隻隔左一年養，新貓一痴埋舊貓度，舊貓一定會彈開，持續左五年都係咁

你加貓個陣佢地分別幾大？我諗緊加隻成貓落細貓到會唔會有問題

舊貓養到一歲半先接新貓b翻屋企
係貓b嘅話接受嘅程度高好多
開頭大仔都好惡又匿埋 搞到好擔心
過咗無一個禮拜已經糖痴豆
隻b痴到佢實一實 當佢老豆咁款
宜家就當自己細路咁湊
仲會管教佢
想咬電線抓梳化嗰陣 大仔就會追住佢嚟閙/打佢

一對啦
我都係一對姐妹咁樣 性格上好好多
起碼唔會悶

大貓一歲個陣加細貓，佢地一直都唔會話好fd，至少一定唔會痴埋一齊

而家兩個人住都無300呎
夠㗎啦

Fd還fd，打還打

佢地打交係當玩，但有時on99認真左就會真打

可以留意下連寵拯救隊 佢地都成日有貓出領養

我養一隻
覺得佢好似好孤單
成日就係訓 食野 睇窗